我老豆係防暴隊 撰文：一名機動部隊人員的女兒

我的爸爸經過七月一日的暴力清場後，回到家中，身心疲勞，還沒來得及沖涼便睡倒在梳化上.

中午他醒來，看到電視新聞重播昨日的片段，那位目中無人的警務處處長盧偉聰，解說警方擺的『空城計』，他非常內疚，整個人激動落淚，握在手中的玻璃杯也爆裂，血水從指縫間滴下。我滿眼淚水的拿葯水膠布、紅汞水到他身邊，父親眼眶紅紅的對我說：『我們沒有守好立法會，那是我們的錯！』
這是我出世後，他第一次跟我說起工作的感受。

我不作聲，替他包紮，他自顧自的說：「從守住立法會外圍到一直淆底退後，最終守在鋼閘後，突然示威者撬開閘邊，拋進不明氣體，上頭認為有危險，馬上要求我們小隊撤退。我們全身都是防毒裝備，每人手渣幾粒催淚彈，又有唔係頭唔射既神槍手支援，上鋒擔心我們安全，（下午時）已經有幾位同袍驚比義士衝而扮不適倒下，已經送院，我們是狗，我有你，老婆都有成五十幾歲，我也擔心忍唔到手𣈴頭開槍而出事，長官為我們前途，宣布撤退，我雖然覺得守護立法會任務失敗，但心裏第一時間如釋重負，我想起自己，想起才剛晉升至督察！說擺『空城計』的盧偉聰，你是人嗎？你為何不幫勸我們這些同僚，他們發動生化攻擊哦！」

說完，老豆好像崩塌的大山，伏在我身前狂哭，一直狂哭，喊到我濕撚晒。

我是一個00後土生土長香港人，我不關心政治，甚麼「黃絲」、「民主派」，我從不關心，我明白，我爸爸職業是警犬，他天職是欺壓示威者、見一個打一個，他拿銀雞獎時，還一臉稚氣、滿口「暴徒」，「自由閪」。

現在，他成為「黑警」，他感到十分慚愧，我和爸爸的臉書被入侵，我的相片被廣泛流傳，我們一家的合照被打X，並有「殺你全家」字眼。

從那日起，爸爸看我的眼神不一樣了，他多了愧疚和不安，常為一件小事，例如電話接不通而發「矛」的打電話到我婆家、朋友處，當聽到我的聲音時，才舒了口氣，並狠狠的責怪我為何不聽電話。

莫講我只是有了一個黑警老豆，更何況我有人權，我有隱私，我有權享受一個安定的生活。但你們這些人，為了香港的民主自由，便把我爸爸這香港的渣滓，毅進仔的恥辱，和盤托出。

這是鬱在我心裏多個星期的說話，也是我們一班警員家屬的心聲。

6月30日的撐警行動，我們十分心領，但老實講，我們「絕不需要」這種形式的「撐」警，我們要的是，老豆在前線打人，高層擔負起悍衛警隊的尊嚴和堅守信念，不要動不動就「道歉」、跪低，甚至應承成立「特別小組」--我只想跟「一哥」講，我父親和一班警隊人員，大家士氣極度極度高漲，明明是一班和平示威者，從電視機、網絡電台，看到他們「被警犬圍打」、「人群中放催淚彈」、「𣈴頭開槍，頭破血流」；

而受人罵的政府狗官林鄭月娥、比家超、盧偉聰、唔出聲既張建宗這四人在鏡頭前扮「開記者會」，但鏡頭下，便做錄音機，我爸爸氣憤的說，這四人在旁邊為我們這班暴徒打氣，一見示威者處於弱勢，便立即衝上去毆打，讓這些示威者受傷，準備一舉殲滅。

我告訴你們，警員是狗，他們十分重視升遷、退休金，但他們也有家屬，他們一直「沖(衝)、沖(衝)、沖(衝)』，那些示威者會坐在地上不反抗不還手的被驅趕和逮捕，遇到他們和平抗爭，你們上鋒第一時間捉晒佢地，仲要玩白色恐怖，試問這樣下去，誰跟香港拼命？

警隊士氣高昂，有晒方向報仇、無所適從，是你們港豬所要求的結果？你們認真想想，是示威者為了香港自由而戰正確，還是警犬們為了一己私利想報仇而打人開槍正確？

我冇野講

撤回送中、收回暴動、撤銷控罪、追究濫權、真雙普選 我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你